# 07. 그 외 여러가지 입출력 클래스들

## File 클래스

- 파일 개념을 추상화한 클래스

- 입출력 기능은 없고, 파일의 이름, 경로, 읽기 전용등의 속성을 알수 있음

- 이를 지원하는 여러 메서드들이 제공됨

```
public class FileTest {

	public static void main(String[] args) throws IOException {

		File file = new File("D:\\JAVA_LAB\\Chapter6\\newFile.txt");
		file.createNewFile();
		
		System.out.println(file.isFile());
		System.out.println(file.isDirectory());
		System.out.println(file.getName());
		System.out.println(file.getAbsolutePath());
		System.out.println(file.getPath());
		System.out.println(file.canRead());
		System.out.println(file.canWrite());
		
		file.delete();
	}
}
```

## RandomAccessFile 클래스

- 입출력 클래스 중 유일하게 파일에 대한 입력과 출력을 동시에 할 수 있는 클래스

- 파일 포인터가 있어서 읽고 쓰는 위치의 이동이 가능함

- 다양한 메서드가 제공됨

```
public class RandomAccessFileTest {

	public static void main(String[] args) throws IOException {
		RandomAccessFile rf = new RandomAccessFile("random.txt", "rw");
		rf.writeInt(100);
		System.out.println("파일 포인터 위치:" + rf.getFilePointer());
		rf.writeDouble(3.14);
		System.out.println("파일 포인터 위치:" + rf.getFilePointer());
		rf.writeUTF("안녕하세요");
		System.out.println("파일 포인터 위치:" + rf.getFilePointer());
	
		rf.seek(0);
		System.out.println("파일 포인터 위치:" + rf.getFilePointer());
		
		int i = rf.readInt();
		double d = rf.readDouble();
		String str = rf.readUTF();
	
		System.out.println("파일 포인터 위치:" + rf.getFilePointer());
		System.out.println(i);
		System.out.println(d);
		System.out.println(str);
	}
}
```
